firefox 86有新功能係關於cookies嘅

簡單講就係佢將每個網站嘅cookies分開處理，而唔係好似之前噉放埋一齊

chromium一早就整咗site isolation，但firefox重只係小修小補，但有進步，值得稱讚

但始終係新功能嚟，就算佢過咗beta階段都唔代表佢係穩定，建議大家用firefox嘅都係用返esr版，等esr版更新

當然企喺安全角度，而你又冇咩特別立場係一定要用firefox而唔用chromium嘅話，我會建議你用ungoogled chromium多啲

大家可以睇下內文，佢重有少少額外功能我冇講到

睇落firefox好注重佢個Tracking Protection功能，反而我想佢做返security嗰方面多啲，特別係sandbox同site isolation

佢個網有幅圖解釋，應該易明啲

依兩條link再詳細啲去講解下個功能，但建議it嘅先入去睇，如果唔係會睇唔明

其實Firefox唔用ESR 版都覺得穩定性冇問題，依幾年一直有新用新都冇特別大鑊氣

佢間公司支持言論審查，不了

佢出得正式版應該就冇咩大問題嘅，但esr版啲功能都係喺正式版推出咗一段時間先加入，相對會穩定好多

而且佢1年先會大更新一次，期間每兩個月有一次安全更新，唔會係噉加入未足夠穩定嘅新功能入去，個攻擊面會細過正式版好多

其實任何嘢如非必要，佢有提供長期支援版本就應該用佢，因為佢會相對夠穩定、安全

巴打你用咩？

Wfc
繼續用ungoogled chromium

冇人用firefox？

巴打裝咩add ons？

唔太記得了,一排冇用電腦
一定有ublock origin，auto cookie delete
唔記得有冇no script，不過應該都有

有冇分開幾個profiles做唔同嘢？我開咗4個

當然有

你係用緊linux？係嘅話用咩distro？

我用緊Firefox, 信Mozilla, 唔怕

利申電腦白痴

真心㗎，用ungoogled chromium啦，firefox個保安真心唔得呀

我用Ubuntu做host，再用vm開其他os
主要都係開Ubuntu, windows黎用

唔轉其他？

其實會唔會之後出個post教大家改個firefox好啲？雖然點改都遠遠比唔上chromium

唔轉啦，firefox用左好多年，又唔想用死google嘅野

主要學祼跑巴
[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

#5 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你地成日追捧unGoogled chromium

講到咁好，點解市佔連影都冇

ungoogled chromium 近排睇片唔知點解窒窒吓，有時要轉返用firefox睇

kvm定咩？
之後會唔會試下用其他distro？

debian底嘅可以跟依個整，但睇得明邊part先整邊part好啲

不嬲都少人用㗎啦，做咩呀，你做啲嘢真係同你個名好襯

kvm呀
其他distro 都試過，不過慣左Ubuntu就繼續用囉
陣間放工睇睇

有可能係因為一般人聽到chrome同firefox多d啫，除咗本身對privacy特別sensitive同有concern之外，幾可會有人特登裝ungoogled chrome。

市佔同好唔好未必有一定嘅正比關係嘅，仲要睇埋其他因素。

FF係舊MacOS上會搶哂電腦啲RAM(M1+Big Sur唔覺）

所以暫時我用Safari + FF兩用

Chromium係一早就咁樣做？

係心理學同decision making thoery入面，依種叫availability bias
好多人做決定時唔會考慮曬所有選擇，而只會考慮最容易諗到個幾個選擇。即使隻程式最啱佢，因為唔出名嘅關係，d人都唔會選擇

佢個site isolation係直程將每個website分做唔同嘅process再sandbox佢哋，而個sandbox好強，每個sandbox亦都有額外嘅功能係關於保安嘅

反而今次firefox好似冇sandbox佢哋，我要睇多次，冇嘅話都幾廢下

Ungoogled chromium 嘅市佔應該會同Google Chrome 溝埋一齊？

其實唔少啱啱開始注重私隱但實際上唔太了解chromium同firefox嘅人都會用firefox，因為好多網站同youtuber都話用firefox，同埋the hated one

但其實噉樣非常之唔好，因為佢哋重會建議埋人去用linux，我講過firefox喺windows以外嘅平台保安做得非常差，猶其事係linux，而linux本身個保安又廢，兩舊嘢放埋一齊，好彩冇咩人用linux啲黑客冇咩興趣啫

唔同，兩樣嘢嚟，chromium都唔會同google chrome放埋一齊，google chrome係chromium distribution嚟，ungoogled chromium算係另外一個distribution嚟，只係兩個都based on chromium啫

咁e hentai 同exhentai 係咪食同一個cookies
如果分開左會唔會login 唔返exhentai

應該就唔會

佢係由將唔同網站嘅cookies放埋一齊變做分開擺，本身每個網站都係獨立一個cookie嚟

btw用 啦，我用慣依個

ching第一時間關心exhentai

其實巴打係用咩browser？

真係Firefox，多人用既browser之中佢係最安全

睇返我之前個post啦，firefox最安全都講得出

同edge, chrome, opera呢D比

佢哋三個都係based on chromium，而chromium係保安做得最好嗰個

重有edge喺windows開咗啲保安功能係得佢先有，如果唔係私隱問題我會建議用win10嘅揀佢

Brave

Linux-hardening幾正
放假我會搞搞個Linux

我之後會出文教人點改個firefox，始終唔少人都係中意用firefox多啲

支持
我會睇

但我都要時間去整，因為我想將個保安推到最高，預咗要disable同enable好多功能，啲資料有排查

咁驚cookies資料
唔可以開private browsing ？

問題唔喺道，好多人都cookie，所以需要管理好佢

作為it狗
對電腦白痴黎講更推薦你用chromium底(直接chromium iridium vivaldi brave 如果用windows就直edge算把啦 個os都偷晒你啲資料啦)
我唔知你點解用firefox 但因為咩私隱之類就算 mozilla只係另一間無咁大嘅big tech 佢唯一叫用嘅得tor (browser)

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

裝windows基本限度都要去setting個 privacy disable晒表面嘅services/functions先

gestureify

留名

負皮

Icecat

講下Icecat好過

佢都係基於firefox，而且我講嘅嘢係所有based on firefox嘅browser都用到

好多 bug 不了

唔緊要，下次畀返正皮就得

Ungoogle嗰個 有冇adblock呢類block廣告

Ungoogled Chromium可以裝到Chrome plugin，我試過裝uBlock Origin 冇問題呀

照畀負皮

隔咗8日，巴打搞掂未？

搞左部分Physical security同identifiers設定啦

kernel嗰啲其實唔難，同改firefox個user.js差唔多

只係我唔係用linux，用唔着

你用咩
bsd
定windows 10 ame

bsd有用過，用緊win10，等緊whonix出kicksecure嘅iso，噉我就即刻轉

win10 有冇咩安全設定 set 返會好d

windows security入面除咗家庭保護之外嘅所有嘢，啲設定、詳細嗰啲撳入去睇埋有冇on晒

btw windows係所有os提供最多保安功能嗰個嚟，有唔少mac os都冇

另外browser就用edge，儘量喺windows store道down嘢，因為所有uwp都一定有sandbox保護，普通嘅反而冇

有錢可以升上pro版或者企業版，佢哋有提供windows sandbox畀普通嘅program用，重有唔少嘢，特別係有幾個好有用嘅保安功能係得edge先用到

有咩特別嘢覺得唔安全用hyper-v開，但home版冇

如果之後唔想用win 10，可以試下mac os，保安真心做得好，但同win10做得好嘅方面唔同

而最推薦就一定chrome os，佢配chromebook係現時最安全嘅電腦

edge有isolated browsing
裝個application guard去enable

我home版冇

isolated browsing試咗未？難唔難用？

點解重用嘅？

用開已經5 6年啦
而且都幾好用呀
個tab sync幾方便
加之我一路有做Mozilla donor

唔難用，開edge咩都唔洗set直接用，所有瀏覽嘅網頁都會被isolate

你係用pro版？我home版冇

依個功能係得microsoft edge先有,超有用，microsoft喺整保安功能幾勁下

係 我用pro版

自己買定點？

我一直以為都係分開讀

唔係買用KMS tool

已負皮

chromium就係，firefox唔係

唔考慮用下其他？

多謝大佬

btw我windows係用pro for workstations版
乾淨過pro 快過pro

你原本係正版定咩？原本咩版嚟？

就咁官網down iso
然後用KMS

搭單問，ungoogled chromium用唔到yubi key?

用喺邊？你要睇下個網支援唔援，照理佢支援Google Chrome就應該都用到嘅

Google service嗰啲login唔得，試過用返firefox都正常

你用咩os？

browser 好綁身的
尤其是而家d browser個人化功能越黎越多

突然醒起，會唔會同我唔係用exe裝有關係？

Windows 10

你係portable版？應該唔關事喎

冇用過依啲key，答唔到你，但你真係要用咪轉edge囉

firefox最多依啲功能喎？

唔緊要，仲有其他方法login到

如果你係用pro版強烈建議轉用edge，開埋windows security啲功能，win10最安全係佢

好，咁我轉edge試吓

依家清緊資料，試下win10最安全噉用會點

可以睇下#79

有咩問我

post啲安全性setting黎睇下

咪就開晒windows security啲嘢佢，配埋edge用，儘量淨係喺microsoft store道down嘢噉囉

用緊ame冇edge

ame係？

咁你去windows security版面見唔見到isolated browsing個欄?
好似#79幅圖咁

閹割版windows

但更新嗰時有冇問題？
啲保安設定有冇少到？

我好耐之前down過黎試用
嗰陣個版本閹得太誇張
連system settings好多features都冇晒
我用咗幾十分鐘果斷放棄咗
睇落而家個版本好似好咗?! 我唔太清楚